\PassOptionsToPackage{svgnames}{color}


% Espace automatique après un guillemet fermant
\renewcommand{\fg}{\fg\xspace}


%% parenthèses, crochets & accolades qui s'adaptent à la taille de ce qu'il y a à l'intérieur
\newcommand{\pa}[1]{\left(#1\right)}        % parenthèses auto
\newcommand{\ca}[1]{\left[#1\right]}        % crochets auto
\newcommand{\aca}[1]{\left\{#1\right\}}      % accolades auto


%% Puces pour les listes
\setitemize[1]{label=$\diamond$}
\setitemize[2]{label=$\circ$}
\setitemize[3]{label=$\star$}

\setenumerate[1]{label=\arabic*.}
\setenumerate[2]{label=\theenumi\arabic*.}
\setenumerate[3]{label=\theenumii\arabic*.}
\setenumerate[4]{label=\theenumiii\arabic*.}
% \setenumerate[2]{label=\alph*.}
% \setenumerate[3]{label=\roman*.}

\renewcommand{\descriptionlabel}[1]{%
  \hspace\labelsep \upshape\bfseries \textit{#1}%
}
%\setdescription{font = \textit}


%point median
\newcommand\ptm{\textperiodcentered}

%soulignement
\newcommand\ul\underline

%c'est à dire
\newcommand\cad{\xspace{}c'est-à-dire\xspace}

% panneau attention
\newcommand{\danger}{
    \makebox[1em]{
        \makebox[0pt][s]{
            % \raisebox{.1em}
            {\footnotesize !}
        }
        \makebox[0pt]{
          \raisebox{-0.1em}{\color{red}\Large$\bigtriangleup$}
        }
    }
}


%% écrire une remarque
\newcommand{\rmq}[1]{$\rhd$ \textbf{Remarque} \emph{#1} }
\newcommand{\rrmq}[1]{$\rhd$ \emph{#1} } % remarque rapide : pas de texte "Remarque"
\newtheorem{remarque}{Remarque} % remarque numérotée

% encadre le texte passe en parametre sur toute la largeur de la page
\newcommand{\longbox}[1]{
    \begin{center}\fbox{\parbox{\textwidth}{
        #1
    }}\end{center}
}


%% signatures
% manuscrite + nom dessous
\newcommand{\sign}
{\includegraphics{preambule/signature_rj_small.png}\\ Robin \bsc{Jourde}}
% manuscrite + nom aligné à droite
\newcommand{\rsign}{\begin{flushright}\sign\end{flushright}}
% nom
\newcommand{\qsign}{Robin \bsc{Jourde}}
% nom aligné à droite
\newcommand{\rqsign}{\begin{flushright}\qsign\end{flushright}}



% mail
\newcommand{\mail}[1]{\href{mailto:#1}{\texttt{#1}}}

